**2653. – Scrofularia ramosissima** Lois. – Plante vivace de 20-60 cm, glabre, noircissant sur le sec, à tiges cylindriques, ligneuses et très rameuses à la base ; feuilles peu nombreuses, écartées, petites, oblongues-lancéolées, pennatifides ou incisées-dentées, à dents triangulaires-aiguës ; fleurs d'un brun rougeâtre, très petites, 1-2 sur les pédoncules, bien plus longs que 16 calice, en panicule cylindrique presque simple, longue et nue ; calice à lobes suborbiculaires, étroitement scarieux ; corolle de 3-5 mm ; //staminode linéaire ou nul ; étamines à la fin saillantes; capsule petite //(2-4 mm), //subglobuleuse-apiculée.//
Sables et lieux arides du littoral méditerranéen : Var, Alpes-Maritimes; Corsé. Espagne, Baléares, Sardaigne, Ligurie ; Tunisie. = Avril-juillet.